\def \lvanr {384.165}
\def \lvaname {Software-und-Systems-Engineering}
\def \lvashort {SwSE}
\def \lvatype {VO}
\def \giturl {https://gitlab.com/omn-dev-team/VO-384.165-Software-und-Systems-Engineering}
\def \telegramurl {\omntelegramurl}


\newcommand{\pfrage}{\textbf{\textcolor{red}{!!!}}}
\newcommand{\pinfo}{\textbf{\textcolor{orange}{!!!}}}
\newcommand\xcaption[2]{\caption[#1]{#1#2}}
\newcommand{\rh}{\todo{REF HERE }}

\usepackage[acronym,nonumberlist,nowarn,style=long]{glossaries}
% \usepackage[nopostdot]{glossaries}

\makeglossaries

\newglossaryentry{TechDebt}{
	name={Technical Debt},
	description={Bezeichnet ''Schulden'' die entstehen, dass bestimmte, vor allem für die spätere Wartung, wichtige Arbeiten nicht erledigt sondern aufgeschoben werden.}
}

\newglossaryentry{relation}{
	name={Relation},
	description={Bezeichnet die Verknüpfung der Elemente zweier Mengen in der Mathematik: $(a,b) \in R \subseteq A \times B, a \in A, b \in B $}
}

\newglossaryentry{stakeholder}{
	name={Stakeholder},
	description={Eine Person (oder Organisation) die einen ''Stake'' also einen Einsatz auf etwas hat, also ein Interesse, dass ein bestimmtes Projekt abgeschlossen wird.}
}

\newglossaryentry{taxonomie}{
	name={Taxonomie},
	description={Ein Taxonomie ist eine hierarchische Ordnung. Beispiel: die Einteilung der Spezies in der Biologie in Gruppen/Arten/Gattungen etc.}
}

\newglossaryentry{UML}{
	name={UML},
	description={Unified Modelling Language, eine grafische Modellierungssprache für Software zur Dokumentation, Spezifikation, Visualierung, .... Ein Strichmankerl in UML nennt man ``Actor''.}
}

\newglossaryentry{SysML}{
	name={SysML},
	description={System Modelling Language, eine grafische Modellierungssprache für Systeme basierend auf UML. }
}


\newglossaryentry{Maintainability}{
	name={Maintainability},
	description={Maintainability (deutsch: Wartbarkeit) bezeichnet, wie Aufwendig es ist, Fehler und Defekte in einem System zu beheben, aber auch wie aufwendig, es ist ein System an neue Requirements anzupassen.}
}

\newglossaryentry{Traceability}{
	name={Traceability},
	description={Traceability (deutsch: Nachvollziehbarkeit) bezeichnet, das strukturierte Verknüpfen der Umsetzung eins (Teil-)Systems mit den dazugehörigen Requirements (und auch darüber hinaus)}
}

\newglossaryentry{ChangeRequests}{
	name={Change Requests},
	description={Change Requests (deutsch: Änderungswunsch) bezeichnet, geforderte Änderungen, die nach Auslieferung der Software bzw. des Systems an den Kunden gestellt werden.}
}

\newglossaryentry{SCRUM}{
	name={SCRUM},
	description={SCRUM (deutsch: ``Gedränge'') bezeichnet eine Entwicklungs-Management-Philosophie, wo die Entwicklung denen anstehende Aufgaben ausgewählt und dann in kurze Abschnitten abgearbeitet werden eingeteilt wird (``Sprints'') welche dann in das Projekt eingegliedert werden.}
}

\newglossaryentry{AGILE}{
	name={AGILE},
	description={Agile Development (``agile Entwicklung'') ist eine Entwicklungs-Management-Philosophie, bei der erst }
}

\newglossaryentry{UseCase}{
	name={Use Case},
	description={Use Cases (``Anwendungsfall'') beschreiben Fälle, wie ein System genutzt wird}
}

\newglossaryentry{UserScenario}{
	name={User Scenario},
	description={User Scenarios (``Anwender Szenarien'', meist ohne User und einfach nur Scenario genannt) sind sequenzielle Schritte, die gesetzt werden, um ein Ziel zu erreichen - sie sind daher Beispiele, wie ein System genutzt werden kann.}
}


\newglossaryentry{CASE}{
	name={CASE},
	description={Computer Aided Software Engineering Programme sind Programme, die Entwickler dabei unterstützen Requirements zu managen.}
}

\newglossaryentry{Requirement}{
	name={Requirement},
	description={Requirements, sind vereinfacht gesagt, \emph{Anforderungen} an ein (SW-)System. Requirements können dabei sehr generisch und abstrakt aber auch sehr spezifisch bzw. bis zu mathematisch exakten Spezifikationen reichen}
}

\newglossaryentry{Taxonomie}{
	name={Taxonomie},
	description={Eine Taxonomie ist eine hierarchische Klassifikation}
}

\newglossaryentry{gang4}{
	name={Gang of Four},
	description={Meint die Autoren Erich Gamma, Richard Helm, Ralph Johnson und John Vlissides eines bekannten Buches über Patterns.
	\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Entwurfsmuster_(Buch)}}
}

\newglossaryentry{SAP}{
	name={SAP},
	description={SAP ist eine sehr weitverbreitete Büro- und Firmen-Management Lösung, die von Prof. Kaindl wegen ihrer fehlenden Usability nicht sehr geschätzt wird.}
}

\newglossaryentry{COBOL}{
	name={COBOL},
	description={COBOL ist eine uralte Programmiersprache für Business-Anwendungen, die leider immer noch bei vielen sehr alten System im Einsatz ist.}
}
